將軍澳連儂牆斬人案 男子認意圖傷人二月判刑

八月將軍澳連儂牆斬人案一名男子被捕，他在區域法院承認三項有意圖而傷人罪，押後至明年2月17日判刑。

50歲被告洪震由囚車押送到區域法院應訊。

控方讀出案情指，被告承認在八月二十日，行經將軍澳景林邨與頌明苑一條行人隧道時，見到貼連儂牆的人，認為他們令香港經濟變差，感到憤怒，回家取牛肉刀及菜刀，希望去清理連儂牆時用作保護自己，最終與人爭執，導致兩女一男受傷。

辯方求情時指，被告奉公守法，沒有案底，犯案是受酒精影響，已經真誠悔過，又在求情信中向傷者道歉，希望法庭輕判。

=======
補充資料:
香港法例第212章《侵害人身條例》第17條
意圖造成身體嚴重傷害而射擊、企圖射擊、傷人或打人
任何人意圖使任何人受殘害、外貌毀損、成為傷殘或身體受其他形式的嚴重傷害，或意圖抗拒或防止任何人受到合法拘捕或扣留而 ——
(a)以任何方式非法及惡意傷害任何人或導致任何人身體受嚴重傷害；或
(b)向任何人射擊；或
(c)拉動扳機或以任何其他方式，企圖用上膛槍械向任何人發射，
即屬犯可循公訴程序審訊的罪行，可處終身監禁，但本案為區域法院審理，區院的司法權限可判最高入獄期為7年。。

將軍澳景林邨「連儂隧道」8 月 20 日發生斬人案，任職導遊的 50 歲男子洪震涉斬傷兩女一男，今（24日）於區域法院承認 3 項意圖傷人罪，還押至至 2 月 17 日判刑，法官郭偉健指，會判處監禁。庭上透露，被告當時與女事主談論時事，被告問為何在機場打人，及後斬傷事主，期間曾大叫「玩大佢」。被告稱他由內地來港，認為連儂牆貼東西的人令香港經濟變差，聲稱自己無預謀犯案，當時受酒精影響。庭上透露，其中一名女事主被診斷有創傷後壓力症。

案件押後期間索取事主的醫療報告、影響陳述書。

被告致歉 稱受酒精影響

郭官於庭上主動問及被告洪震（50歲）失控原因，以及當時被告和事主的對話內容，又問是否因為最近發生的政治事件，令他失業。

辯方回應稱，被告案發時受酒精影響，失去判斷能力，社會情況令他承受經濟壓力，但被告收入受影響與他失控無關，亦強調這非他使用暴力的理由。

辯方稱，被告真誠悔過，主動自首，並向事主、法庭及公眾道歉，他稱自己一時衝動，沒有組織及預謀犯案，又稱事件對事主並沒有造成永久傷害。

懂日文任導遊 案發時開工不足

辯方指，被告無案底，於內地出生，高中程度，15 歲來港，曾任職飲食及製衣業，15 年前始從事旅遊業。被告為自僱導遊，懂日文，會接待外地遊客，但收入不穩，月入約 2 萬至 3 萬。案發時有段時間開工不足，2 至 3 個月失業 ，今年 6 月離婚，與前妻育有一名 11 歲的兒子。

家取兩刀返隊道問是否黃絲 大叫「我忍唔住」

案情指，今年 8 月 20 日凌晨，3 名事主黃靜美智子（女，26 歲）、李玉鳳（女，36 歲）及梁鎮杰（男，24 歲）在將軍澳景林邨與頌明苑間的連儂隧道聚會。約凌晨 1 時 10 分，黃李於隊道工作，被告進入連儂隊道，望著黃、梁及其他人， 然後返回頌明苑住所。

被告於住所廚房，取了一把長 31 厘米的牛肉刀，以及一把長約 29 厘米的菜刀外出， 於凌晨 1 時 30 分左右，返回隧道上前與黃李兩名事主交談。

庭上透露，被告向兩名女事主問及可否撕走牆上的張貼，以及他們是否黃絲，李指他可撕走，他們沒分黃絲或不是黃絲，之後他們傾談時事約 3 至 4 分鐘，被告問及為何在機場打人、在隧道中做什麼。

被告情緒突變激動大叫「我忍唔住」，逼近李至胸貼胸，李推開被告，黃上前分開二人。 被告從背後取出牛肉刀 ，襲擊黃的前額，黃受傷倒地，被告用牛肉刀刺傷其背部，其他人將黃扶起來向頌明苑方向奔跑，被告繼續追斬並砍傷黃；同時，被告亦斬傷李的右肘，李轉身跑走，梁欲拉走李時，被告揮舞牛肉刀，令梁的頭及左上臂受傷，期間被告大叫「嚟呀嚟呀，玩大佢！」有人跑步經過並錄下現場情況報警。

被告將牛肉刀丟至垃圾箱，並返回住所換衫，將衣服棄於其住所樓層梯間的垃圾箱。

被告於約凌晨 3 時離港前往深圳，同日下午 3 時 16 分回港，隨即被捕。被告於警誡下表示，他家住頌明苑，曾任導遊，但案發時失業了兩三個月。案發時他行經連儂隊道見到有人貼東西，他認為是他們令經濟變差，心生憤怒。他回家取了兩刀，一刀用作清理連儂牆，另一刀作自衛。

26 歲事主有創傷後壓力症

傷者黃靜美智子曾任職《信報》副刊，右面有 2 厘米淺層裂傷、右胸有5厘米傷口等，右邊有一根肋骨骨折，有中度氣胸及血胸，其後轉入深切治療部，其後她被診斷有創傷後壓力症，須接受心理治療。其餘兩名事主分別右肘受傷及左顳有大裂傷。

推

返屋企拎刀, 再去清牆咁都叫"無預謀"?!

根本係謀殺

仆街 死返大陸！！

留名判自簽守行為2星期

意圖傷人

即時釋放。

謀殺都只係區域

藍絲做咩都無錯
法治

over my dead body

希望去清理連儂牆時用作保護自己

連有意圖帶刀傷人都唔敢認

有冇得上訴架 咁popo比人hi損條頸係咪可以守行為就得

係謀殺
律政司同個官入list啦

謀殺都係2個月
Cls

有險可守

唔係二月判刑咩

社會服務令一百小時

笑撚死人咩法治
控方個案情講到咁撚小事

這就是法治

藍官：

被告暴力行為雖然不對
但被告願意自首及認罪，令受害者唔需要出庭
加上受害者未有受永久傷害
而且考慮被告因經濟壓力太大
所以認同佢一時衝動犯案

所以判監1年，緩刑2年

都好機會

清算法院紅官